【練文】【一篇過短文】《只為找回三個字》

第一次寫故 關於搵翻自己個名同愛情嘅故 如果巴打唔喜歡就隨便插 俾d意見

開波

各位好，我是…我是誰？我生活了十七年，但連自己的名字也不知道，我是否很失敗？所有人都以「大文」、「阿文」稱呼我，連有我名字的證件都只有「陳大文」三個字。

「阿文，你今日有冇野做呀？」他是我的同學，他叫方覓霧，覓霧，尋找那矇矓的國度，會否是一個烏托邦呢？

「佢又係翻屋企架啦，理佢做咩啫。」她是我另一個同學，叫王雪風，雪風，雪地中的風，冷漠得令人顫抖。

「文，唔好理雪風，我地走。」她既是我的青梅竹馬，更是我十年同窗。她叫柳芙蝶，芙蝶，芙蓉上暫留的蝴蝶，與她的面容一樣，是芙蓉般清麗脫俗，對我卻不像暫停的蝴蝶，一會便離去。

「啱呀，又係一齊走呀？有異性冇人性。」葉憐雨忽然搭話，並笑着看芙蝶。憐雨，憐惜那落下的雨點，但看上去並不是個多愁善感的人。

「咩…咩呀…我同佢順路呀嘛…」芙蝶面馬上紅了。

「嘩！紅都面曬啦喎！仲唔認！？」我們班馬上起哄。其實她對我的感情我也是知道的，不過我總沒理由讓她跟一個不知道自己真名的人一起吧？

「走啦！仲企係度！」芙蝶拉着我的手沖出人群。

走了一半路程，芙蝶突然拉着我，小聲地說：「其實你都知我想點架啦，點解要用d搵翻自己個真名嘅理由嚟拒絕我姐，你咪叫陳大文囉…」

「我唔係叫陳大文，但係為咗你，我會努力搵翻自己個名嘅，等我，好冇？」

「我唔想等呀！我想依家呀！」

「俾一日我，我一定搵得翻我個名，好冇？」

「一日…好啦…只不過係一日啫…」她的眼淚竟然在眼眶裏打轉，我的心也痛了起來。

分別之後，我獨自在路上思考，到底是怎樣才能找回自己的名字呢，一邊思考一邊走路。

一邊思考一邊走路，一聲巨響奪走了我的思緒，馬路上倒下了一位老人，血流不止。
司機卻一直駛去，未有停下的意思，甚至是加速離去。

我未有作太久停留，因為已有人報警及進行急救，所以便快步回家，路上並沒有想到甚麼頭緒。

但當我一到家中，便馬上坐下作思緒整理，

路上有人熱心幫助，

也有人像司機一般不顧而去，

也有人像我一般，光看不幫忙，

是否看盡人情冷暖，就能放鬆自己，在疲憊的世代裏作一個小憩呢？

但是每個人放鬆和疲倦的定義都不同，這兩個字十分模糊，

人類能在萬物之中出類拔萃，是因為他會與別人比較，

人疲於比較，放鬆自己，那麽他還是不是一個人類呢？

但是人還是需要停下來休息的，不然就會變成一台機器，

我們必須作出取捨。

那一刻，我彷彿得知了世界的一切。

從中發現，我真正的名字是…

依舊姓陳，不過叫惜之，

上學時，我被一聲「惜之」叫住了，

「點呀？搵到自己個名未呀？」芙蝶問，

「你頭先叫我咩？」

「惜之囉，有咩問題呀？」

我笑而不語，

珍惜那朵美麗的芙蓉花，是這樣解釋的…